地表兩大吃貨對決！蝗蟲「主治肺結核」 陸網樂翻：新冠肺炎有救了？

地表兩大吃貨對決！蝗蟲「主治肺結核」 陸網樂翻：新冠肺炎有救了？

剛在年初重創東非國家的蝗災越過阿拉伯海，正肆虐與中國接壤的印度和巴基斯坦，由於蝗蟲啃所過之處幾乎寸草不生，一天足以吃掉3.5萬人份糧食，讓正飽受新冠肺炎的中國大陸對此如臨大敵。不過有不少大陸網友發現，蝗蟲雖是害蟲，卻也是中藥材中主治肺結核的良藥、美食聖品，也有人回憶起2017年山東局部蝗災時，民眾瘋搶一時，蝗災瞬間被消滅，直呼「天上飛的根本不是蝗蟲，是人民幣！」

今年1月東非國家飽受3600億隻沙漠蝗蟲摧殘，該品種一日可飛越150公里，每年可誕生5代種群，光是一天便能吃掉3.5萬人份的糧食。本次蝗災也被聯合國糧食及農業組織（FAO）標示為近25年以來最嚴重蝗災，不僅危害東非，種群更橫越阿拉伯海，沿途肆虐巴基斯坦、印度、肯亞等各處，直逼中國大陸邊境，預估未來蝗蟲數量將會增加500倍，也讓正力抗新冠肺炎疫情的中國提升戒備。

不過卻有大陸網友發現，《全國中草藥匯編》中明確記載，蝗蟲性味鹹、平，主治肺結核，能使人補養強壯，若作為藥材通常以全蟲入藥，也讓不少網友腦洞大開，認為或許蝗蟲也能治療新冠肺炎，並紛紛留言表示，「依據老祖宗五行相剋原則，說不定能治肺炎」、「如果能治新型肺炎的話，可以支援一下巴基斯坦，抓幾千隻回來油炸，又消滅蝗災，一舉兩得」、「中藥醫理上治肺結核，希望對新型肺炎也有效」、「根本是給新冠肺炎病人送補品」。

還有網友回憶起蝗蟲其實也是一味美食，遙想2017年山東小規模蝗災時，連夜開車去抓，卻只抓到5隻，原來是賣蝗蟲賺得比賣農作物更多，一斤120元人民幣，不少附近民眾因此聞風而至，拿起大網瘋狂搶抓，當地一時間還出現人比蝗蟲多的奇景，令各國聞風喪膽的蝗災由此瞬間被消滅，也讓該名網友直呼「在飛的不是蝗蟲，是人民幣！」

主治肺結核
真係咁勁以前肺結核就唔會死人啦
支那人記得以後唔好用抗生素

識飛既蝗虫RIP

蝗vs 蝗

蝗蟲準備絕種

當地一時間還出現人比蝗蟲多的奇景，令各國聞風喪膽的蝗災由此瞬間被消滅

諗起個畫面都幾好笑

蝗蟈虫:我只示範一次

然後啲蟲又有病毒就好笑

唔係話蝗蟲唔食得咩？

不過對支那人嚟講除咗機械人，所有會郁嘅嘢都放得入口

食得掛 但聽講好大隻架喎沙漠蝗蟲 成塊牛排咁大隻 要用餐刀先食到
會唔會計錯數架 4000億隻 佢話d雞每日可以食成百隻 但有冇睇過沙漠蝗蟲係幾大隻先